有冇人知陶輝（英語：Rupert Dover）警務處助理處長的現況？

陶輝在英國取得考古學學位後，於1988年投考當時的皇家香港警察。他於1996年至1999年駐守於要員保護組，後來調任機場特警組。2014年雨傘運動中，陶輝曾參與處理佔領運動的日峰行動，獲香港特區政府表揚。2015年，他任基礎訓練學校高級警司，2016年1月升任總警司，任屯門警區指揮官；2017年1月調任東區警區指揮官，並於2019年6月調任新界南總區副指揮官[1]。2020年2月升任助理處長，任西九龍總區指揮官。

陶輝在2019年6月12日的反對逃犯條例修訂草案佔領行動中擔任指揮官，警隊速龍小隊向示威者開槍，而陶輝為當日指揮官[1]，受到示威者及泛民批評[2]。事後香港警務處處長在記者會上表示開槍一事是當日指揮官的責任，與他無關。6月23日，英國《泰晤士報》大篇幅報道陶輝以及另一名英籍香港警隊人員——機動部隊校長莊定賢（英語：David John Jordan）在612衝突中的暴力行為[3][4]，有部份英國網民表示恥與為伍[3][5]。

陶輝於7月7日九龍大遊行在廣東道被遊行人士圍罵，批評他在相關衝突事件中的處理手法中濫用暴力[6]。7月13日，他在光復上水活動期間在港鐵站指揮3,000名警力清場。10月27日，於尖沙咀「追究警暴集會」開始時進入會場，引起集會市民圍觀並指罵，並於大約半小時後指揮外圍防暴警察施放催淚彈驅散人群[7]。11月16日，香港中文大學衝突過後，他早上連同帶備長盾的警員再到中大二號橋視察[8]。12月25日，多區商場發生警民衝突，警方在沙田新城市廣場採取行動並施放胡椒噴霧，陶輝被噴中，面部通紅[9][10]。